呢半個月發現大家唔識用自己把聲，好容易壞大事

呢半個月無論遊行，發夢，乜都好
發現好多人其實根本唔識得大聲叫，一味用喉嚨聲
傷自己喉嚨之餘，根本唔知你噏乜鳩
早幾日先聽到喉嚨聲爆炸式鳩叫咆哮「讓救護車」
你叫都係想人離遠聽到，但喉嚨聲咆哮= 一個好拆既喇叭，咩字都聽唔到。

解決方法
梗係用丹田聲，不過唔係兩三日學到，想學就youtube大把，由個「呵」字練起。
所以，實用D: 大聲D就可以，唔好將自己既聲推到臨界點，你大聲叫多兩三次，自然有人幫手和應，到時會更大聲清晰。

更重要係，唔好覺得現場係情緒放題。好多時喉嚨聲咆哮，係係唔緊張既情況下發生。做野上身High 左好正常，但一旦失控，就需要有出路，最常見就係對戰友咆哮，結果反而降低工作效率。

總之，保住自己把聲，都係不流血不受傷之一，祝大家發個好夢。

發夢有d 女仔識用丹田，把聲仲響

大公報令我失聲

係，可以兩條街聽到。但平常人唔好咆哮己經幫到好多

如果失聲起碼要抖三日唔講嘢
唔怕核突可以試吓咸竹鋒
但唔係人人有效

沒有丹田。這是個謬誤。是old seafood的說法。
想聲音可以傳遞得遠啲有方法的。
不過始終人聲可以承受嘅聲量同壓力有限。建議最好都係用啲portable戴喺腰果隻咪。又方便又可以擴音。

利申：pop singing老師